\newcommand{\cupdot}{\mathbin{\mathaccent\cdot\cup}}

\chapter{Верхние и нижние оценки}
\label{chapter3}

%По-моему, повтор первой главы. 
%И вообще, не здесь нужно говорить об оценках, а во второй главе. Зедсь чуть-чуть расписать про операторы и погнать примеры.

\section{Оценка сложности алгоритмов с несмещенными операторами}

Особый интерес в рамках данной работы над задачей Needle представляет собой класс несмещенных алгоритмов арностей k. Под несмещенными алгоритмами (произвольной арности) понимаются алгоритмы
следующего вида:

\begin{itemize}
   \item Запрос $Q_1$ - запрос, сгенерированный случайным образом.
   \item Запрос $Q_{i+1}$ - реализация случайной величины, такой что:
    $ \forall z: p(Q_{i+1} | & Q_1, ... Q_i, A_1, ... A_i) =  
     p(Q_{i+1} \oplus z | Q_1 \oplus z, ..., Q_i \oplus z, A_1, ..., A_i) $
    \begin{align*}
    $ \forall perm():$  p(Q_{i+1} | Q_1, ..., & Q_i, A_1, ..., A_i) = \\ &= p(perm(Q_{i+1}) |perm(Q_1), ..., perm(Q_i), A_1, ... A_i) 
    \end{align}
  \end{itemize}
         
Иными словами, функция, генерирующая запрос, не меняется, если индексы
всех битовых строк переставить одинаковым образом, или если все битовые строки поксорить с константой. 

Алгоритм арности k: случайная величина, генерирующая $Q_{i+1}$ рандомизировано выбирает не более k различных индексов $H_j$ из $[1; i]$ и генерирует $Q_{i+1}$ используя только $Q_{H_1}, ..., Q_{H_K}, A_{H_1}, ... A_{H_K}$ Разумеется, при этом она обязана быть несмещенной.

Для примера, унарный (k = 1) алгоритм может следующий запрос сделать либо совсем случайным, либо взять какой-то из предыдущих запросов и применить к нему унарный несмещенный "оператор мутации". Унарные операторы мутации, как нетрудно показать, имеют вид "выбрать из некоторого распределения число X (от 0 до n), выбрать случайным образом X различных битовых индексов и перевернуть биты на каждом из этих индексов".

Обсобый интерес представляют собой несмещенные операторы арностей k = 1, 2, 3, а соответственно и несмещенные алгоритмы, работающие с данными операторами.

В рамках рассматриваемой black-box сложности, получение оценок на сложность работы алгоритмов состоит в нахождение верхних и нижних оценок. Верхние оценки сложности представлют собой оценку работы некоторого алгоритма, который решает задачу. При этом алгоритм не обязательно является эволюционным. Верхняя оценка - оценка любого алгоритма, решающего задачу в принципе. 

Нижние оценки представляются гораздо сложнее. Чаще всего для получения нижних оценок используются информационно-теоретические оценки, что гораздо сложнее, чем получение верхних оценок. Зачастую подсчет сводится к нахождению общего вида всех алгоритмов данного класса, нахождению вещественнозначных параметров, однозначное определяющих работу алгоритма, построению выражения, зависящего от указанных параметров и определяющего математическое ожидание времени работы алгоритма, и, наконец, минимизации времени работы. При отсутствии аналитического решения, задача решается численным моделированием.   

\subsection{Тернарный алгоритм}
\input{parts/op/ternary.tex}

\subsection{Бинарный алгоритм}
\input{parts/op/binary.tex}

\subsection{Унарный алгоритм}
\input{parts/op/unary.tex}



\chapterconclusion

В этой главе представлены алгоритмы решения задачи Needle, использующие несмещенные операторы, а так же информационно-теоретические оценки времени работы данных алгоритмов. Были рассмотрены унарные, бинарные и тернарные несмещенные операторы. 
Основной вывод главы заключается в получении верхних оценок на операторы арностей k = 1, 2, 3, а так же получение того, что нижняя и верхняя оценка работы тернарного алгоритма совпадают.









